---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۸۶
---
# غزل شمارهٔ ۳۸۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از باده در فصل خزان افتان و خیزان نیک‌تر</p></div>
<div class="m2"><p>ور یار دلداری دهد خود چون بود زان نیک‌تر؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شد باغ پرینگی دگر، هر برگی از رنگی دگر</p></div>
<div class="m2"><p>در زیرش آونگی دگر از لعل و مرجان نیک‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صرصر غبار انگیخته، در شاخسار آویخته</p></div>
<div class="m2"><p>بر ما نثاری ریخته، از صد زرافشان نیک‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شاخ رزان،در گشت رز، پوشیده رنگارنگ خز</p></div>
<div class="m2"><p>هر گوشه شادروانی از تخت سلیمان نیک‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بر شاخساران سور بین، و آن سیبها چون نور بین</p></div>
<div class="m2"><p>سیبی به چشم دور بین، از روی جانان نیک‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فصلی چنین، می‌خواه، می، برکش نوای چنگ ونی</p></div>
<div class="m2"><p>ور گم توانی کرد پی، گم کن، که پنهان نیک‌تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بی‌اوحدی مستی مکن، با نیستان هستی مکن</p></div>
<div class="m2"><p>چندین سبک دستی مکن، ای وصلت از جان نیک‌تر</p></div></div>